[
    {
        "id": 1,
        "question": "보안이 취약한 단점을 보완하기 위해 사용되고 있는 프로토콜. 높은 안정성. 포트 22번을 사용하는 원격 접속 프로토콜은?",
        "solution": "SSH"
    },
    {
        "id": 2,
        "question": "알파 테스트와 베타 테스트를 포함. 개발의 완료 단계에서 수행되는 검사는?",
        "solution": "인수 테스트"
    },
    {
        "id": 3,
        "question": "OSI 7계층은 사용자 또는 어플리케이션이 네트워크에 접근할 수 있도록 도와주는 인터페이스이다. 물리적 매체 등을 사용하여 비트 흐름을 전송하여 물리적, 전기적 명세를 정하는 계층은?",
        "solution": "응용 계층"
    },
    {
        "id": 4,
        "question": "OSI 7계층에서 물리적 매체 등을 사용하여 비트 흐름을 전송하여 물리적, 전기적 명세를 정하는 계층은?",
        "solution": "물리 계층"
    },
    {
        "id": 5,
        "question": "OSI 7계층에서 패킷이 최종 목적지에 도달하도록 경로를 정하여 최적으로 데이터를 전송하는 계층은?",
        "solution": "네트워크 계층"
    },
    {
        "id": 6,
        "question": "OSI 7계층에서 노드와 노드 사이의 데이터를 전송하며, 상위의 계층이 네트워크 물리 계층을 정상적인 상태로 인식할 수 있게 도와주는 계층은?",
        "solution": "데이터링크 계층"
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "OSI 7계층에서 데이터의 변환, 압축, 암호화를 담당하는 계층은?",
        "solution": "표현 계층"
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "웹과 비동기적 데이터 교환 및 조작을 위해 사용되며, XMLHttpRequest 객체를 이용하여 웹 페이지의 일부만을 수정할 수 있는 것은?",
        "solution": "AJAX"
    },
    {
        "id": 9,
        "question": "윈도우10에서 다중 디스플레이를 할 때 단축키는?",
        "solution": "윈도우 키+P"
    },
    {
        "id": 10,
        "question": "운영체제 발전 과정을 순서대로 쓴다면?",
        "solution": "일괄처리 - 다중처리- 범용처리 - 분산 처리"
    }
]